<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Zam Ackerman Personal Website</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://feeds.feedburner.com/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://ZamAckerman.github.io/</id><updated>2017-12-12T18:00:00-03:00</updated><entry><title>Otra Carta Cualquiera</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/posts/otra-carta-cualquiera/es" rel="alternate"></link><published>2017-12-12T18:00:00-03:00</published><updated>2017-12-12T18:00:00-03:00</updated><author><name>Zam Ackerman</name></author><id>tag:zamackerman.github.io,2017-12-12:/posts/otra-carta-cualquiera/es</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="cuentito" src="https://zamackerman.files.wordpress.com/2016/11/otra-carta-cualquiera.jpeg?w=1700"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos quedamos varados en una etapa continua, no sentimos el tiempo pero ya casi se nos termina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos hoy no tienen un objetivo, otros luchan por  conseguir al menos algo, el conformismo ya es normal en estos años ¿De que sirve luchar ya? Si todo va de mal en peor …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="cuentito" src="https://zamackerman.files.wordpress.com/2016/11/otra-carta-cualquiera.jpeg?w=1700"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos quedamos varados en una etapa continua, no sentimos el tiempo pero ya casi se nos termina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos hoy no tienen un objetivo, otros luchan por  conseguir al menos algo, el conformismo ya es normal en estos años ¿De que sirve luchar ya? Si todo va de mal en peor, no pueden engañarnos al decir lo contrario. Los antiguos dicen que si lo "actual” se hubiera detenido o hubiera tomado otro rumbo, tal vez no estaríamos atravesando estos momentos ¡pero qué más da! Y la rematan con una nostálgica frase diciendo: “tiempos buenos eran los de antes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cientificos y eruditos se preguntan ¿Qué nos pasó? Saben que este no era el plan, piensan haber fallado en algún cálculo o que en algún momento todo se les fue de las manos sin que puedieran darse cuenta mientras permanecian cegados por los avances que según  ellos beneficiarían a la humanidad, si a fin de cuentas ese es el objetivo de la ciencia y la tecnología ¿Verdad?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno cree que nos calma con pararse en una plataforma pronunciando una frases vacías pintadas de positivismo como “Todo va a estar bien, es solo un proceso y lo tenemos controlado, alarmarse no vale la pena”, sus fieles seguidores se sienten seguros pues hasta ahora todas sus camufladas malas decisiones han apoyado, los demás desde antes, y al igual que ahora piensan que con levantar carteles todos juntos en círculo en algún momento tendrán sus frutos, otros más calmados y pesimistas simplemente se sientan en el sillón de su casa esperando nada mientras miran el noticiero. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Los doctores? Ellos son quienes estan màs ocupados, entran y salen los enfermos, y frases como "No pudimos hacer màs" son tan habituales, aun no encuentran cura a tan extrañas dolencias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escuche por ahí que esta por prohibirse el tener más hijos, no sè si sea cierto o no, pero se que bueno que sigan naciendo críos. También se cuenta por ahí que seremos la última generación, los paranoicos nos alertan con gritos compulsivos por las calles, los filósofos de barrio lo hacen con aerosoles en mano, plasmando de frases reflexivas y advertencias las paredes viejas y desgastadas de las ciudades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La iglesia dice ser la más acertada, los curas y las monjas no dejan de rezarle a los santos de porcelana pintada, hay misas y confesiones casi a cada hora, no sè ellos, pero yo jamás vi que esas estatuas se movieran de sus lugares para impedir que haya otra muerte, tal vez sus trabajos, como el papa dice, está en el cielo pidiéndole a Dios, ayudando a los recién muertos que están en el purgatorio, aunque sinceramente no veo muy efectivo el que los ayuden después de muertos,  me parece más acertado preguntarles si quieren morirse y si aún no quieren pues, que los manden de vuelta o ¡que sè yo! Puede que estuviéramos más cómodos en el supuesto purgatorio antes de estar viviendo en esta inmundicia de realidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las madres a los bebes los tienen encerrados por protección, no puede creer que el trafico de humanos haya crecido tan drasticamente, si descuidas a tu hijo o aun si sales solo es probable que ya no vuelvas. ¿Los adolescentes? A ellos ya nadie los controla, la rebeldía aumento demasiado, contra los padres y las autoridades, ahora son como un clan sin reglas, con decirte que tomaron varios colegios como bases y refugios donde constantemente hay musica, alcohol y drogas ya te imaginaras, en mi criterio siguen igual de descerebrados que antes solo que con total libertad.  ¿Los delincuentes? De ellos no creo que haga falta hablar es un hecho que no podrían empeorar, saquean negocios, casas, en las calles, otros sin orgullo roban hasta hospitales, y los más inteligentes roban bancos y lugares adinerados. Todos ellos solo tienen dos opciones, triunfar y borrarse del lugar tan rápido como sea posible o que los atrapen y morir en el acto, si morir, encerrarlos por un par de días para luego soltarlos es un circulo vicioso que se cansaron de repetir, sin embargo  eso no los detuvo,  muchos se creen astutos y valientes hasta que la bala los atraviesa y van perdiendo su vida en unos minutos de sufrimiento interno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los que se refugian en los bosques y campos, en mi opinion, tomaron la mejor decisión, no hay nada como volver atrás y vivir de la naturaleza, claro, en lo que queda de ella y que no esté contaminada, y no, no preguntes por Green Peace, es solo un recuerdo, ejemplo de quienes pusieron sus ideales en primer lugar y fracasaron en el intento, pusieron todo de sì, no lo discuto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y yo? Yo estoy sentado en la terraza del edificio donde vivo, me llamo Emanuel, tengo 22 años y desde esta altura puede verse con claridad todo lo que conté. El miedo nos carcome por dentro, las esperanzas ya no viven, el querer volver al pasado es solo un anhelo de ilusiones inexistentes, los gritos y llantos se incrementan en una sociedad pervertida y llena de maldad, los delirios toman nuestras mentes, no hay escapatoria, no podemos escapar de nosotros mismos. No voy a decirte que año es, no voy a decirte dìa u hora y es que no hace falta, los días empezaron a pasar tan rápido por el año 2012, era como si las 24 horas fueran solo diez. Asì como se acortaron los días también se cortó la bondad, la gente solo ve por sí misma, la confianza no existe y la civilización parece más un conjunto de individuos dispuestos a hacer lo que sea por sobrevivir ¿Esperando que?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya toda la gente sabe que este mundo no da para más, solo vivimos esperando un posible final, tal vez una lluvia de meteoritos, unos ovnis que nos invadan, no lo sé, solo sé que todo esto va a acabarse y mientras tanto, yo escribo esta carta escuchando los peculiares ruidos del desastre ¡Que normales se volvieron!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, al que le haya llegado esta carta estés donde estés estoy seguro que estas mejor que yo y solo te pido te pido una cosa, que aproveches tu  tiempo, tu familia, tus amigos,tu amor,  el tiempo no puede pararse ni las cosas van a mejorar, todo lo contrario, pero eres tú el único que puede darle sol a tus días nublados, de ti depende no ver lo malo de cada día y querer sonreír, no dejes que tu felicidad dependa de lo material, no dejes que la economía o el querer un buen sueldo arruinen tus sueños nobles, esos que te impulsan a seguir vivo. No vivas esperando algo pues cuando menos te des cuenta tu vida se habrá agotado, y ese algo que tanto esperaste al final tal vez no era lo que necesitabas, que tus amistades no sean por conveniencia, que el amor no se guie por los ojos naturales, vive tu vida como te guste pero nunca dejes de hacer el bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo esto quería decir, puede que para desahogarme o como un consuelo de que en mi interior yo si quiero mejorar y que el mundo lo haga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atte: Emanuel.&lt;/p&gt;</content><category term="futuro"></category><category term="carta"></category><category term="sociedad"></category><category term="desastre"></category></entry><entry><title>Inexistencia</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/posts/inexistencia/es" rel="alternate"></link><published>2017-12-10T21:00:00-03:00</published><updated>2017-12-10T21:00:00-03:00</updated><author><name>Zam Ackerman</name></author><id>tag:zamackerman.github.io,2017-12-10:/posts/inexistencia/es</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es el día 32 del mes 13, fecha que todos bautizamos "El Día Eterno" porque claro, este fue el día en que la eternidad comenzó. Hace ya tiempo que vivimos en este día ¡que digo tiempo! esa palabra dejó de usarse, valga la redundancia, hace ya mucho tiempo. Aquí no …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Es el día 32 del mes 13, fecha que todos bautizamos "El Día Eterno" porque claro, este fue el día en que la eternidad comenzó. Hace ya tiempo que vivimos en este día ¡que digo tiempo! esa palabra dejó de usarse, valga la redundancia, hace ya mucho tiempo. Aquí no existen los relojes, ya no recuerdo ni cómo eran, pero servían para dar "la hora" en este día no existe algo como la hora, si quieren algo aproximado, estamos en el primer segundo, del primer minuto, de la primer hora de este día. Y si, aquí es de día siempre, aunque el sol y la luna no existen, no, esos se quedaron en el día 31 del mes 12, como todo lo que se consideraba normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí no hace falta trabajar para tener ropa, comida y techo, la ropa no se desgasta, no padecemos hambre y techo no necesitamos, si aquí no hace frío ni calor, ni siquiera llueve. Tampoco es necesario estudiar, aquí no se ejercen profesiones, un abogado no sirve donde no hay injusticias, un ingeniero no puede crear cosas donde nada es necesario, un doctor no puede curar a alguien sano, aquí nadie se enferma ¿un músico? Mmm bueno, no estaría mal, y es que cada sonido se pierde en un aburrido eco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tan paupérrimo este segundo, pero no es una queja, aquí no existen los deseos, por consecuencia nadie busca "algo mejor" ¿Qué sería algo mejor? Volver a las fechas de los días finitos, si, pero esos se acabaron, por eso estamos atrapados en esta fecha, la realidad se acabó, por eso aquí no existe algo como la realidad ¿Aquí? He nombrado mucho esa palabra, y que gracioso pensarlo, no puede haber algo como "aquí", si ya no existimos.&lt;/p&gt;</content><category term="#Inexistencia #FinDelMundo #Eternidad #Microrrelato #CuentosCortos #Lector #Historias #Final"></category></entry><entry><title>Alma</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/posts/alma/es" rel="alternate"></link><published>2017-12-10T20:45:00-03:00</published><updated>2017-12-10T20:45:00-03:00</updated><author><name>Zam Ackerman</name></author><id>tag:zamackerman.github.io,2017-12-10:/posts/alma/es</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estoy varios metros bajo tierra en este sótano, el hombre que me trajo aquí se fue hace varias horas y solo quedé yo, bueno, yo y el cuerpo junto a mí, eso es lo que más me aterra. Cuando desperté él ya estaba aquí, a primera vista pensé que estaba …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Estoy varios metros bajo tierra en este sótano, el hombre que me trajo aquí se fue hace varias horas y solo quedé yo, bueno, yo y el cuerpo junto a mí, eso es lo que más me aterra. Cuando desperté él ya estaba aquí, a primera vista pensé que estaba dormido, pero luego, la pobre luz de una bombilla me mostró que no era así. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca asistí a los funerales porque me da mucho miedo ver a una persona muerta, y ahora tengo una a mi lado, pálida, recostada sobre un gran charco de sangre y descomponiéndose más con cada minuto que pasa, sé que es así porque el color de su piel cambió, aunque no puedo oler nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jamás había experimentado esta sensación, es como si mi cuerpo flotara a pesar de que estoy sentando junto a él. Desearía sentir calor, o frío, pero no siento nada más que desesperación. Quiero que todo esto acabe, necesito salir de este horrible lugar, no soporto seguir viéndolo, pero no puedo dejarlo solo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pasaron más de tres días, y creo que mi sufrimiento acabará pronto pues, por fin me encontraron. Están llevándose mi cadáver.&lt;/p&gt;</content><category term="#Alma #Sotano #Muerte #Asesinato #Sangre #Microrrelato #Suspenso #CuentoCorto #Lector #Historias #Leer"></category></entry><entry><title>Luca... ¿Así se llama? - Capítulo 1</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/posts/luca-chapter-1/es" rel="alternate"></link><published>2017-12-10T20:30:00-03:00</published><updated>2017-12-10T20:30:00-03:00</updated><author><name>Sabrina Bernardelli</name></author><id>tag:zamackerman.github.io,2017-12-10:/posts/luca-chapter-1/es</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todo comenzó cuando el padre de Julián tomó la terrible decisión de trasladar a la familia de su acogedora vida en Estados Unidos a un pequeño y olvidado pueblo rodeado de nada más que kilómetros y kilómetros de bosque al noreste de Canadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy pocas personas conocen la existencia de …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Todo comenzó cuando el padre de Julián tomó la terrible decisión de trasladar a la familia de su acogedora vida en Estados Unidos a un pequeño y olvidado pueblo rodeado de nada más que kilómetros y kilómetros de bosque al noreste de Canadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy pocas personas conocen la existencia de ese lúgubre lugar, no es para nada sorprendente que la tasa de mortalidad sea notablemente más alta que la de natalidad, ya que, los habitantes en su mayoría son adultos y ancianos que nacieron y decidieron morir ahí. Definitivamente no es el primer lugar en el que alguien cuerdo pensaría para mudarse, pero por alguna razón su padre pensó que era el sitio perfecto para toda la familia, especialmente para Julián. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya había pasado un año desde la mudanza y a pesar de que, al principio, Julián pensaba que la de su padre había sido de las peores ideas en la historia de las ideas, ya estaba adaptándose a la nueva casa, al internet lento, a no hacer ruido a la hora de la siesta, al nuevo colegio y parte importante de todo ese proceso era Luca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Juli ¿Sabes qué quiero? —preguntó Luca acomodando su bolso en la espalda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¿Una novia? —respondió Julián riendo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¡Claro que no! No estoy pensando todo el tiempo en Noe como lo haces tú. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Deja de hablar tonterías Luca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—De acuerdo, lo haré si esta noche vamos al bosque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Otra vez con eso ¿Cuando podremos caminar del colegio a nuestras casas sin mencionar ese tema? —reprochó Julián poniendo sus ojos en blanco. Estaba consciente del espíritu aventurero de su amigo, pero en varias ocasiones ese mismo deseo de Luca de ser un explorador los había llevado a tener problemas con los vecinos del pueblo, ya eran una amenaza pública según la ancianita a la que habían despertado de su siesta dos días consecutivos, y Julián entendía porque siempre Luca terminaba convenciéndolo de todas sus locuras, no había nada mejor que hacer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Al día siguiente, luego de que vayamos al bosque —Luca insistía hace días para que fueran allí, pero la respuesta de su amigo era siempre la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¿Qué tiene de especial ese horrible bosque?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¡Una gran cueva misteriosa!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luca se refería a la cueva de la que tanto hablaban sus compañeros en clase, una cueva a mitad del bosque que, según dicen los relatos se usaba para hacer brujerías, otros dicen que la usaban como escondite en los tiempos de guerra, otros que guardaban armas los militares, y otros un poco más fantásticos aseguraban haber visto seres extraños entrar en ella. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julián pensaba que esas historias eran puro cuento y que si iban, lo más escalofriante que podrían encontrar sería musgo y humedad, pero...llevar fotos a la clase como evidencia de que pusieron un pie en aquel lugar llegaría a ser una buena llave a la popularidad, o que hablasen de ellos por un tiempo en su defecto, aunque no estaba seguro de si los rumores heroicos sobre ellos valdrían tanto la pena, y la verdad que no se atrevería a mencionar era que, sencillamente, tenía miedo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Lo pensaré —fue lo último que dijo y se despidió de su amigo. &lt;/p&gt;</content><category term="terror"></category><category term="misterio"></category><category term="muerte"></category><category term="luca"></category></entry><entry><title>Luca... ¿Así se llama? - Prólogo</title><link href="https://ZamAckerman.github.io/posts/luca-prologue/es" rel="alternate"></link><published>2017-12-10T20:30:00-03:00</published><updated>2017-12-10T20:30:00-03:00</updated><author><name>Sabrina Bernardelli</name></author><id>tag:zamackerman.github.io,2017-12-10:/posts/luca-prologue/es</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esa desgarradora voz fue lo último que Julián escuchó...&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;Esa desgarradora voz fue lo último que Julián escuchó...&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Esa desgarradora voz fue lo último que Julián escuchó, esa siniestra silueta lo último que su linterna le permitió ver antes de poder escapar, le advirtió a su amigo que no se adentraran en aquel bosque, que no entraran en aquella cueva pero, él no quiso escucharlo, y aunque quisiera, ya era demasiado tarde para hacer algo por él.  &lt;/p&gt;</content><category term="terror"></category><category term="misterio"></category><category term="muerte"></category><category term="luca"></category></entry></feed>